一個收入微薄 一個不良於行 合租劏房感懷身世 兩女燒炭亡

一個收入微薄 一個不良於行
合租劏房感懷身世 兩女燒炭亡
分享

兩名合租劏房女子日前在家中燒炭亡。黎志偉攝

【本報訊】大角嘴揭發雙屍命案。兩名合租一間劏房的女子，一個不良於行，一個任職倉務員基層工作，收入微薄，兩人疑一時感懷身世，日前在家中燒炭；至保安發現單位傳來惡臭，由消防破門入屋始揭發命案。警方到場調查，相信兩人已死去一段時間，並在單位內發現遺書，內容大約是生活不開心，初步相信案件無可疑，死因有待法醫確認。
記者：黎志偉
現場為大角嘴博文街1號富貴大廈東座一個劏房單位，據悉兩名分別41歲姓張及40歲姓馬的女子，合租同住上址數年，雙方為朋友關係。姓馬女子任職超市倉務員，身材瘦削，有鄰居見過她穿制服回家。

姓張女子不良於行及患高血壓，身材肥胖，長期坐輪椅。有鄰居曾見馬女周日下午3至4時進出單位，之後便未見兩人現身。

仵工將兩人遺體移離涉事大廈。

警員撿走一個燒炭器具作調查。
遺書指生活不開心

周一開始，有鄰居發現涉事單位傳出大陣炭味，以為有人在單位內燒烤未有為意；至前日，上址再傳出惡臭味，保安一度以為單位內有死老鼠，通知業主盡快處理，惟氣味越來越濃烈，至晚上保安拍門又未有人應門，擔心出意外，前晚11時許報警求助。

消防接報到場後破門入屋，發現兩女倒卧床上，身旁有一個裝有炭的煲，屍身已開始腐爛，相信已死去一段時間。警方在現場撿獲遺書，內容大約是生活不開心，相信因此兩人萌生死念，案件初步無可疑，撿走有關物品作證，遺體其後由仵工移送殮房，交法醫確認死因。

今年四宗雙屍命案

本港今年已發生四宗雙雙自殺命案。對上一宗為2月27日，元朗一對夫婦疑因財困欠債，在寓所睡房內開冷氣及擺香薰燒炭自殺，兩星期後惡臭湧出單位外，由消防員破門入屋揭發事件。

有防止自殺機構的輔導專家指出，大部份人自殺前不會全無先兆，部份人會突然情緒低落、留下字條，或在網上發出類似「不尋常」的訊號。

若遇財務困難，事主可以申請債務重組，認為辦法總比困難多，不要輕言自殺了斷生命。

全香港都有病